港大民研 六成市民轟律政司偏頗

2019年01月17日

港大民研 六成市民轟律政司偏頗

林卓廷（中）

【本報訊】民主黨發起的「天下為公」行動委託港大民研計劃就律政司UGL案不檢控決定進行民調，結果60%受訪者認為律政司自行決定不檢控梁振英是因為梁是全國政協副主席和前特首，做法偏頗，反對的則有26%；73%受訪者認為律政司處理UGL案時應該外聘大律師提獨立意見，15%認為不應該。

相關新聞：鄭若驊死撐「外判意見非慣例」稱三年僅一宗 沈士文質疑詭辯

85%人促詳細交代

港大民研本月7至11日以電話訪問1,005名巿民，85%受訪者認為律政司處理UGL案時應詳細交代調查結果及法律理據，認為不應該的有9%。問到律政司不檢控梁振英的決定有否影響巿民對香港法治的信心時，60%受訪者認為有影響，37%認為無影響。

天下為公發起人之一、民主黨林卓廷認為結果反映絕大部份港人都認為鄭若驊不檢控梁振英的決定有偏頗，「公眾覺得獨獨係梁振英呢單案，把尺係同其他高官把尺唔同」。天下為公行動積極準備就律政司的決定提出司法覆核申請，並研究提出私人檢控的可能性，未來會續與澳洲警方跟進案件，並希望再與英國政府接洽，希望他們可以再審視早前不控告梁振英的決定。

行動另一發起人、民主黨議員尹兆堅指《基本法》第47條寫明「行政長官就任時應向香港特別行政區終審法院首席法官申報財產，記錄在案」，指曾蔭權當年若因為未有申報而被追究，「我就睇唔到梁振英案件點解會有唔同標準」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
鄭若驊死撐「外判意見非慣例」稱三年僅一宗沈士文質疑詭辯

下一則
下一則
泛民倡改善綜援 建制支持